[
    {
        "questionStem": "解放思想实事求是是中国共产党的（）。",
        "option": [
            "政治路线",
            "组织路线",
            "理论路线",
            "思想路线"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706971631617",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "立足新发展阶段，贯彻新发展理念附件一国家附件一国的国力，要致力构建以国内大循环为主，国内国际双循环相互促进的（）。",
        "option": [
            "新发展框架",
            "新发展格局",
            "新发展面貌",
            "新发展态势"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706204073986",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2016年8月16日，我国成功发射世界首颗量子科学实验卫星（）。",
        "option": [
            "墨子号",
            "鲁班号",
            "嫦娥一号",
            "玉兔号"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706220851200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。",
        "option": [
            "人民民主",
            "基层民主",
            "协商民主",
            "全过程人民民主"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706392817666",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我们加强党对生态文明建设的全面领导，把生态文明建设摆在（）",
        "option": [
            "首要位置",
            "主要位置",
            "全局工作的关键位置",
            "全局工作的突出位置"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706367651841",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年，中共中央、国务院为进一步对外开放而作出的战略举措是（）。",
        "option": [
            "建立厦门经济特区",
            "建立珠海经济特区",
            "开发、开放海南经济特区",
            "开发、开放上海浦东新区"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706816442368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义市场经济理论认为，计划经济与市场经济属于（）。",
        "option": [
            "不同的资源配置方式",
            "不同的经济增长方式",
            "不同的经济制度的范畴",
            "不同的生产关系的范畴"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706753527809",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革发展的主体和动力是（）。",
        "option": [
            "政府",
            "企业",
            "人民群众",
            "国家"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706875162625",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是当代中国精神的集中体现，凝结着全体人民共同的价值追求。",
        "option": [
            "八荣八耻",
            "核心价值观",
            "社会主义价值观",
            "社会主义核心价值观"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706313125889",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "构建人类命运共同体思想，核心是“建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、（）的世界”。",
        "option": [
            "合作共赢、持续发展",
            "开放包容、合作共赢",
            "合作共赢、清洁美丽",
            "开放包容、清洁美丽"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706237628416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "首届中国国际进出口博览会举办时间（）。",
        "option": [
            "2018年11月",
            "2018年10月",
            "2017年11月",
            "2017年10月"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706359263233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的()立足于中国已经解决温饱、人民生活总体达到小康水平的基础,进一步提出了全面建设小康社会的构想。",
        "option": [
            "十四大",
            "十五大",
            "十六大",
            "十七大"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706652864513",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）习近平同台湾方面领导人马英九在新加坡会面，就进一步推进两岸关系和平发展交换意见。这是1949年以来两岸领导人首次会晤。",
        "option": [
            "2014年11月6日",
            "2015年11月7日",
            "2015年10月6日",
            "2014年11月7日"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706254405633",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "()的核心是正确处理经济发展与环境保护的关系。",
        "option": [
            "节约发展",
            "绿色发展",
            "循环发展",
            "低碳发展"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706191491073",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1988年，中共中央、国务院决定建立的经济特区是（）。",
        "option": [
            "深圳经济特区",
            "珠海经济特区",
            "厦门经济特区",
            "海南经济特区"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706824830976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "从市场经济运行的一般规律和要求看，社会主义市场经济与资本主义市场经济两者具有共性，其主要表现是（）。",
        "option": [
            "市场主体行为自主化",
            "经营管理法制化",
            "经济关系市场化",
            "宏观调控间接化"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706703196160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，我们要落实新时代党的建设总要求，健全全面从严治党体系，全面推进党的()，使我们党坚守初心使命，始终成为中国特色社会主义事业的坚强领导核心。",
        "option": [
            "自我净化",
            "自我革新",
            "自我完善",
            "自我提高"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706107604994",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年农村实行家庭联产承包责任制时的“分地”与新中国成立初期土地改革时的“分地”相比，两者共同之处在于（）",
        "option": [
            "都调动了农民生产积极性",
            "都促进了农村经济的发展",
            "农民都获得了土地所有权",
            "普遍得到当时农民的好评"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706929688577",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主要矛盾已转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾，主要依据有（）",
        "option": [
            "经过改革开放40年的发展，我国社会生产力水平总体上显著提高，很多方面进入世界前列“落后的社会生产”已经发生了新的阶段性变化。",
            "人民生活水平显著提高，对美好生活的向往更加强烈，不仅对物质文化生活提出了更高要求，而且在民主、法治、平等、公正、安全、环境等方面的要求日益增长。",
            "满足人们美好生活需要的因素很多，但主要，是发展的不平衡不充分问题。",
            "中国特色社会主义进入了高级发展阶段，因此社会主要矛盾也随之发生了转变。"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706174713856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1987年党的十三大报告全面阐述了社会主义初级阶段的（）。",
        "option": [
            "基本含义",
            "历史地位",
            "基本特征",
            "基本任务与基本路线"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706858385408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国在20世纪80年代设立的首批经济特区有（）",
        "option": [
            "深圳",
            "珠海",
            "汕头",
            "厦门"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706795470849",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国坚持和完善公有制为主体，多种所有制经济共同发展的基本经济制度。这一基本经济制度的确立是由（）",
        "option": [
            "全面建设小康社会的奋斗目标决定的",
            "改革开放决定的",
            "我国的社会主义性质决定的",
            "我国社会主义初级阶段的国情决定的"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736706610921473",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "入世以来，中国经历的主要角色有（）。",
        "option": [
            "贡献者",
            "建设者",
            "参与者",
            "创立者"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706141159425",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中华民族伟大复兴的中国梦，包含着丰富的思想内涵，其中最核心的内容是（）。",
        "option": [
            "国家富强",
            "民族振兴",
            "人民幸福",
            "世界和平"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706162130944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会的主要贡献是（）。",
        "option": [
            "决定和美国建立外交关系",
            "决定把党和国家的工作重点转移到经济建设上来",
            "实行改革开放",
            "形成了以邓小平为核心的党中央第二代领导集体"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706938077185",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央高瞻远瞩地提出了（）。",
        "option": [
            "京津冀协调发展",
            "长江经济带发展",
            "长三角一体化发展",
            "黄河流域生态保护和高质量发展"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706111799296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年3月，邓小平在同江泽民等谈话时提出了中国社会主义农业的改革和发展“两个飞跃”的思想，它们是（）。",
        "option": [
            "废除人民公社，实行家庭联产承包为主的责任制",
            "实施科教兴农战略",
            "农业产业化经营的实现",
            "适应科学种田和生产社会化的需要，发展适度规模经营，发展集体经济"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736706791276545",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "完善党的领导方式和执政方式，我们党要总揽全局、协调各方，必须坚持（）",
        "option": [
            "民主执政",
            "依法执政",
            "执政为民",
            "科学执政"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706057273345",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "培育和践行社会主义核心价值观,要把社会主义核心价值观融入社会发展各方面,转化为人们的()和()。",
        "option": [
            "价值",
            "观念",
            "情感认同",
            "行为习惯"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736706099216384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国对外开放主要特点有（）。",
        "option": [
            "向世界上所有的国家和地区开放",
            "渐进式开放",
            "以经济开放为基础的全方位对外开放",
            "独立自主、平等互利地开放"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706136965122",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的组织建设是党的根本性建设，决定党的建设方向和效果。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706032107520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持党的基本路线不动摇，关键是坚持改革开放不动摇。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706824830977",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观是全面建设小康社会、加快推进社会主义现代化的根本指针。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706459926528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "一带一路所勾勒的不仅应该是一个贸易圈，还应该是一个个文化圈和信仰圈。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705998553088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1985年1月，国务院召开长江三角洲、珠江三角洲和闽南厦(门)、漳(州)、泉(州)三角区座谈会，决定将这三个地区开辟为沿海经济开放区。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706841608192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“引进来和走出去”是“一带一路”国际合作的重要内容，如同车之两轮、鸟之两翼。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705990164480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "脱贫攻坚取得胜利以后，要全面推进美丽乡村建设，这是“三农”工作重心的历史性转移。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705944027137",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实施走出去战略，是20世纪90年代中期党中央在对外开放新阶段的重大举措。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706673836032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想是同马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论一脉相承而又与时俱进的科学理论。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706661253121",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持把发达国家作为对外政策的基础，秉持正确义利观和真实亲诚理念加强同发达国家团结合作。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705994358784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十二届三中全会制定和通过了《中共中央关于经济体制改革的决定》，标志着中国的改革由农村进入城市。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706845802496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "小岗村的村民是冒着大无畏的精神，实施包干到户的生产模式，反映出的正是广大农民渴求富裕，呼唤变革的迫切心愿。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706912911361",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "带领人民创造美好生活，是中国共产党始终不渝的奋斗目标。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705964998657",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观提出的实质为了实现国民经济又好又快发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706485092352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年，第七届全国人大第三次会议通过了《中华人民共和国香港自治区基本法》。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706770305024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要毫不动摇地巩固和发展____，毫不动摇地鼓励、支持、引导非公有制经济发展。",
        "option": "",
        "answer": "公有制经济",
        "id": "1798736712961097728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想的核心要义是____。",
        "option": "",
        "answer": "坚持和发展中国特色社会主义",
        "id": "1798736712990457856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "立足____，贯彻新发展理念附件一国家附件一国的国力，要致力构建以国内大循环为主，国内国际双循环相互促进的新发展格局。",
        "option": "",
        "answer": "新发展阶段",
        "id": "1798736713061761024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "要树立尊重自然、顺应自然、保护自然的生态文明理念，增强____的意识。",
        "option": "",
        "answer": "绿水青山就是金山银山",
        "id": "1798736713036595200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年5月11日,《光明日报》发表本报特约评论员文章《____》,引发真理标准问题的大讨论,成为解放思想的先声。",
        "option": "",
        "answer": "实践是检验真理的唯一标准",
        "id": "1798736712885600256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]